{
    "question": "Orang yang berusaha menjaga lisannya dari ucapan yang dapat melukai perasaan orang lain adalah contoh perilaku beriman kepada malaikat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib dan Atid adalah pencatat amal baik dan buruk</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepada Malaikat Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib mencatat amal perbuatan baik</p><p>Malaikat Atid mencatat amal perbuatan buruk </p><p></p><p></p><h3>maaf klo salah </h3><h3>smg membantu^^</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tokoh-quraisy-dari-bani-naufal-yg-bersedia-menjadi-pelindung-kepu-551",
            "question": "Tokoh quraisy dari bani naufal yg bersedia menjadi pelindung kepulangan nabi muhammad saw .dari thaif ke kota mekkah adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p>Seorang tokoh Quraisy dari Bani Naufal yang</p><p>bersedia menjadi pelindung kepulangan Nabi</p><p>Muhammad Saw dari Thaif ke Makkah adalah Mu&#039;thim bin Ady</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karena-penguasaan-ilmunya-maka-nasihat-fawatnya-sealu-didengar-968",
            "question": "Karena penguasaan ilmunya , maka nasihat fawatnya sealu didengar oleh    khalifah-khalifah sebelumnya. Ali bin Abi Thalib ditempatkan pada posisi...\r\na. Panglima perang\r\nb. Pembantu setia\r\nC. Qadi atau mufti\r\nd. Perdana mentri\r\n\r\ntolng di jawab ya kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pembantu Setia /A.panglima Perang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perjanjian-yang-mengakhiri-kekuasaan-inggris-di-nusantara-yang-di-367",
            "question": "Perjanjian yang mengakhiri kekuasaan inggris di nusantara yang di tanda tangani oleh belanda dan inggris\u2026..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Kapitulasi Tuntang adalah perjanjian penyerahan kekuasaan di Nusantara atau Indonesia dari pemerintah Hindia Belanda kepada Pemerintah Britania-Raya pada tahun 1811 di sebuah desa yang bernama Tuntang, sekarang berada di bawah kecamatan Tuntang, kabupaten Semarang.</p><p>( maaf kalo salah ya )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konvensi london,</p><p></p><p>Penjajahan Inggris (1811-1816) di Nusantara harus berakhir setelah Belanda dan Inggris sepakat menandatangani Konvensi London, yang dimana berisi:</p><p></p><ol><li>Nusantara/ Hindia-Belanda harus diserahkan kembali kepada Belanda</li><li>Jajahan Belanda yang berada di Sailan, Kaap Koloni, dan Guyana tetap di tangan Inggris</li><li>Cochin (Pantai Malabar) diserah kepada Inggris, sebagai gantinya Belanda mendapatkan Pulau Bangka\\</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-perjuangan-tentara-peta-dapat-digagalkan-oleh-jepang-733",
            "question": "Kenapa perjuangan Tentara peta dapat digagalkan oleh Jepang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Karena adanya satu perlawanan PETA terjadi di Daidan (Batalyon) Blitar. Daidan Blitar dibentuk pada 25 Desember 1943. Pemimpinnya adalah Shodanco Supriyadi.</p><p>Saat itu, Supriyadi dikenal sebagai pemrakarsa pemberontakan terhadap kekuasaan pemerintah Jepang.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu...Maaf Kalo Salah \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adanya-pengajian-rutin-keagamaan-yang-dilakukan-oleh-pemimpin-cab-273",
            "question": "adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah merupakan salah satu misi gerakan ..... Muhammadiyah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>reformasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gerakan reformasi Muhammadiyah merupakan adanya pengajian rutin keagamaan yang dilakukan oleh pemimpin cabang Muhammadiyah,serta kegiatan agama lainnya yang termasuk dari cabang  kepemimpinan Muhammadiyah</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-adalah-penghulu-dari-kerajaan-islam-demak-bintoro-yang-me-271",
            "question": "Berikut adalah penghulu dari kerajaan islam demak bintoro yang menjadikan daerah borneo atau kalimantan sebagai titik focus penyebaran agama islam adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi muhammad saw </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-macam-sda-956",
            "question": "Sebutkan dua macam SDA\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sumber daya alam yang tidak dapat diperbarui.</p><p>sumber daya alam yang dapat diperbarui.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Sumber daya alam hayati</p><p>2.Sumber daya alam nonhayati</p><p>3.Sumber daya alam yg dpt diperbaharui</p><p>4.Sumber daya alam yg tdk dpt diperbaharui</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kesultanan-kesultanan-berikut-1-kesultanan-ayyubiya-476",
            "question": "Perhatikan kesultanan kesultanan berikut !    1. kesultanan ayyubiyah di Mesir\r\n2. keamiran ayyubiyah di Aleppo \r\n3. kesultanan ayyubiyah di Mekah\r\n4. keamiran ayyubiyah di Qatar\r\n\r\ncabang daulah ayyubiyah pada masa Salahuddin ditunjukkan oleh nomor...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>y</strong><strong>u</strong><strong>b</strong><strong>i</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>r</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-yg-dinggunakam-sebagai-penyimpan-lunbung-adalah-347",
            "question": "Rumah yg dinggunakam sebagai penyimpan lunbung adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> JAWABANYA:</p><p>(Jineng) Karna jineng adalah bagian dari bangunan tradisional di Bali yang digunakan sebagai tempat penyimpanan padi (lumbung)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}